明愛禁辦配對活動會議全紀錄 校方要求活動改名「明相你」

《呈交與修改「明愛邱比特」系列活動過程紀錄》
以下是本聯會在申請舉辦活動「明愛邱比特」系列活動時與校方討論的經過。

-

2018年12月18日
本聯會於校方所設的期限前呈交年度計劃書，當中包括「明愛邱比特」系列活動。

-

2019年1月29日
下午二時，本聯會代表與校方代表見面。

校方代表告知學生發展委員會(SDC)已通過本聯會年度計劃書。本聯會於同日呈交「明愛邱比特」活動計劃表，而校方代表亦於同日掃描「匿名配對」報名表格之二維碼作抽查，及後校方代表告知本聯會：

「上頭話係（喺）選擇性取向嗰度係一種鼓吹同學搵男女朋友嘅行為。」

為符合校方要求，本聯會就問卷內容作出更改，並將原本性取向的問題改為選擇認識異性或同性朋友。

-

2019年1月30日
中午十二時，校方代表邀請本聯會代表進行面談，就「明愛邱比特」系列活動事宜進行商討。

校方代表認爲「匿名配對」活動目的傾向讓學生脫離單身而非認識普通朋友，並表示該活動只能為「明愛邱比特」系列的首個活動，需加入後續活 動如講座、工作坊等，以增加教學元素並配合學術要求。

本聯會會長反駁學生會是學生組織，應從學生的利益及意願為首選。在本聯會參選時的公眾諮詢大會中亦收到許多同學意見及建議，表示有興趣並期待於本聯會當選後參與此活動。

校方代表表示學生未必清楚知道自己所需，學校比學生更清楚學生的需要，質疑本聯會舉辦這些活動會令學生有一段不美好的關係，並堅持於活動加入學術元素。

本聯會會長釐清「匿名配對」及「定『情』信物」為獨立進行的活動，而「定『情』信物」中「情」字原意指包括友情、親情等，希望活動能順利舉行。惟校方未有直接回應。

-

2019年2月1日
下午二時，校方代表與本聯會再次進行面談。

校方代表認為活動名稱「明愛邱比特」中的「邱比特」為愛神，以及海報上「想出pool？」、「唔想A住grad？」等字句指向愛情，指出活動鼓吹同學談戀愛，建議將活動名稱改為「明白有『情』」，並修改海報字句。

校方代表認為「匿名配對」參加者只能參與單人配對，傾向鼓吹同學談戀愛，建議本聯會改以填寫興趣以認識一群人。活動名稱亦被指出猶如婚介公司或Speed dating活動，不應在學校舉辦，並建議活動名稱改為「明明白白你的心」。

校方代表指出因「定『情』信物」活動涉及金錢交易而學生會不能向同學收取費用，防止本聯會牟利。而本聯會代表亦解釋其收費為相紙的成本，並承諾會提交完整財務報表，惟校方不接受。

本聯會代表提出另一方案，要求校方撥款購買相紙。校方代表表示若相紙歸學生事務處所有，活動將獲撥款，而相紙用量須清楚記錄，剩餘相紙須歸還學生事務處。此外，校方代表建議活動名稱改為「明『相』你」。

同日晚上，校方代表致電本聯會，表明撥款不獲批准，並表示活動若作出修改仍可提交活動計劃書，惟審批需時，恐怕活動將未能如期進行。

-

2019年2月2日
上午十一時半，校方代表致電本聯會會長。

由於本聯會於會議後認為校方建議改版後的「匿名配對」已經有違本聯會舉辦此活動的初衷，未能應校方要求更改並如期舉行配對活動，故決定取消「匿名配對」活動，並致力爭取舉辦「定『情』信物」活動。

本聯會會長重提「定『情』信物」可提交完整財務報表的事宜，並質問校方是否不信任本聯會故不批准活動通過，校方讓步表示事情有討論空間。本聯會決定繼續爭取舉辦「定『情』信物」活動，惟活動必定未能如期舉行。

-

2019年2月10日
晚上十一時十二分，本聯會經多次會議後於社交平台Instagram及Facebook發佈無法舉辦「明愛邱比特」系列活動之原因。

明愛專上學院及明愛白英奇專業學校
第十屆聯合學生會 明白Fathom
二零一九年二月十二日

原來明愛係支持群P
我地怪錯佢

召喚明光社屌鳩明愛